                         PyEdPro Key Assignments

   This is a list of default key assignments for PyEdPro. We tried to follow
existing keyboard standards. The keys are assigned in keyhand.py and the
actions are implemented in acthand.py. Regular keys are added to the text
buffer verbatim.

Updated:    Fri 17.Apr.2020
            Cleanup

            Sat 26.Sep.2020
            Added navigation keys for line/file  beginning/end for
            the purpose on navigating on machines with no home/end key
            (Chromebook is one of them)

  To implement a new feature follow a particular key's execution path, and
replicate functionality. It is easy to follow, as it is table driven.

    Left Arrow                  -- Go left one char
    Right Arrow                 -- Go right one char
    Up Arrow                    -- Go up one line
    Down Arrow                  -- Go down one line
    PgUp                        -- Go up one page
    PgDn                        -- Go down one page
    Home                        -- Go to beginning of line
    End                         -- Go end of line

    [a-z]|[A-Z]|[0-9]           -- Insert character (key)
    !@#$%^&*()_ ...             -- Insert punctuation (key)

    Tab                         -- Insert 4 spaces up to % 4
    Shift-Tab                   -- Insert a real tab up to % 4
    Ctrl A                      -- Select All text in buffer
    Ctrl-Shift A                -- Goto beginning of line
    Ctrl B                      -- Select word (till spaces)
    Ctrl C                      -- Copy selection to Clipboard
    Ctrl D                      -- Delete (trim) spaces from end of line
    Ctrl-Shift D                -- Insert date string at cursor location
    Ctrl E                      -- Capitalize (emphasize) word
    Ctrl-Shift E                -- Goto end of line
    Ctrl F                      -- Find in file or all buffers
    Ctrl G                      -- Goto next match
    Shift-Ctrl G                -- Goto previous match
    Ctrl H                      -- Cursor left  (like in vi)
    Ctrl I                      -- Insert count-up number
    Shift-Ctrl I                -- Reset count-up number to zero
    Ctrl J                      -- Down Arrow (like in vi)
    Ctrl K                      -- Up Arrow   (like in vi)
    Ctrl L                      -- Right Arrow (like in vi)
    Ctrl M                      -- Toggle auto correct
    Ctrl-Shift M                -- Call up right click menu
    Ctrl N                      -- New File
    Ctrl O                      -- Open file
    Ctrl-Shift O                -- Open session
    Ctrl P                      -- Print (not implemented on all platforms)
    Ctrl Q                      -- Quit program **
    Ctrl R                      -- Reverse three words. Cursor on W1 ***
    Ctrl S                      -- Save current file
    Ctrl T                      -- Transpose two words (taush)
    Ctrl-Shift T                -- Add Time/Date in document
    Ctrl U                      -- Upper case word / selection
    Shift-Ctrl U                -- Lower case word / selection
    Ctrl V                      -- Paste from Clipboard
    Ctrl W                      -- Close current file
    Ctrl-Shift W                -- Close all files
    Ctrl X                      -- Cut to Clipboard
    Ctrl Y                      -- Redo last undo
    Ctrl Z                      -- Undo last change

    Ctrl Up                     -- Go up 10 lines
    Ctrl Down                   -- Go down 10 lines
    Ctrl Left                   -- Go left one word
    Ctrl Right                  -- Go right one word
    Ctrl PgUp                   -- Go up one large page (2x)
    Ctrl PgDn                   -- Go down one large page (2x)
    Ctrl Home                   -- Go to beginning of file
    Ctrl End                    -- Go end of file
    Ctrl Space                  -- Enable / disable keyboard

    Ctrl 0                      -- Switch to clipboard 0 (OS Clipboard)
    Ctrl 1                      -- Switch to clipboard 1
      .
      .
    Ctrl 8                      -- Switch to clipboard 8
    Ctrl 9                      -- Switch to sum of all clipboards

    Alt Left                    -- Go to begin of the current word*
    Alt Right                   -- Go to end of the current word
    Alt Up                      -- Go to next buffer
    Alt Down                    -- Go to previous buffer
    Alt PgUp                    -- Go to next buffer
    Alt PgDn                    -- Go to previous buffer
    Alt Home                    -- Go to first buffer
    Alt End                     -- Go to last buffer

    Home Home                   -- Go to beginning of page (PgUp)
    3x Home                     -- Go to begin of file (Ctrl Home)

    # Both upper and lower case

    Alt A                       -- Save All buffers
    Alt B                       -- Show Buffers
    Alt C                       -- Start column select
    Alt D                       -- Delete current line
    Alt E                       -- Show edit Menu
    Alt F                       -- Show File Menu
    Alt G                       -- Goto line dialog
    Alt H                       -- Help Menu
    Alt I                       -- Ignore (convert) tabs to spaces
    Alt J                       -- Jump to next long line (80+)
    Alt K                       -- Delete (kill) till end of line
    Alt L                       -- Select current line
    Alt M                       -- Macros menu
    Alt N                       -- Next search result
    Alt O                       -- Open file (Simplified Dialog)
    Alt P                       -- Previous search result
    Alt Q                       -- Hide top Pane
    Alt R                       -- Redo
    Alt S                       -- Search for text
    Alt T                       -- Find / Replace (taush)
    Alt U                       -- Undo
    Alt V                       -- Select Current Word (till delimiters)
    Alt W                       -- Write (Save) Current buffer
    Alt X                       -- Exit program
    Alt Y                       -- Check Python syntax (compile buffer)
    Alt Z                       -- Wrap long lines

    Alt 0                       -- Switch to Function pane (left)****

    Alt 1                       -- Switch to buffer 1
    Alt 2                       -- Switch to buffer 2
    Alt 3                       -- Switch to buffer 3
    Alt 4                       -- Switch to buffer 4
    Alt 5                       -- Switch to buffer 5
    Alt 6                       -- Switch to buffer 6
    Alt 7                       -- Switch to buffer 7
    Alt 8                       -- Switch to buffer 8
    Alt 9                       -- Switch to buffer 9

    Alt F1                      --  Gnome - Menu
    Alt F2                      --  Gnome - Run App
    Alt F4                      --  Gnome - Exit program (Use Alt X)
    Alt F7                      --  Gnome - Move window
    Alt F8                      --  Gnome - Re-size window
    Alt F9                      --  Gnome - Minimize window
    Alt F10                     --  Gnome - Full Screen window

    Ctrl Alt A                  --  Cleanse non ascii
    Ctrl Alt B                  --  ''' '''
    Ctrl Alt C                  --  Comment out line, and jump down below

        ...

    Ctrl Alt E                  --  Execute last command
    Ctrl Alt Shift E            --  Execute last command, force prompt

    Ctrl Alt T                  --  Execute terminal here
        ...

    Ctrl Alt H                  --  Find (alias)
    Ctrl Alt J                  --  Coloring
    Ctrl Alt K                  --  Hex view
    Ctrl Alt R                  --  Read file (text to speach)

    # More coming ... under construction

    #Ctrl Alt H                  --  Left Arrow
    #Ctrl Alt J                  --  Toggle coloring
    #Ctrl Alt K                  --  Toggle Hex View

    #Alt <                       -- Lower case word/selection

# eof
